不用被騙去面試了...薪水沒到4萬 禁「薪資面議」

就服法修正草案初審通過

立法院衛環委員會昨初審通過「就業服務法」部分條文修正草案，未來企業徵才提供薪資未達四萬元的職缺時，須公開揭示或告知薪資範圍，不能再以「面議」帶過，違者可處六萬到卅萬元罰鍰；另外，也通過不能要求提供星座、血型等資料和設限條件，違者可處卅萬至一五○萬元罰鍰。

薪資面議 形同低薪幫凶
提案的國民黨立委林為洲說，各大求職網及報紙求職廣告，雇主常以薪資面議做為薪資待遇條件敘述，求職者得等到實際面試時，才能知道真正薪資，尤其社會新鮮人面對資訊不對等，往往為了求職成功被迫同意薪資水準，損害工作權，認為薪資面議形同是低薪幫凶，損害勞動市場發展。

國民黨立委陳宜民說，國內就業市場如傳統市場，求職者往往要一家家面試，浪費時間、金錢，薪資應是明碼實價的列出，讓求職者一看就知道，不僅刺激人才流動，也促使雇主不敢怠慢員工，避免階級複製現象更嚴重。

有民眾說，薪資面議的情況真的很普遍，建議不僅應揭示薪資範圍，範圍也應進一步設限，總不可能揭示兩萬二到三萬五這麼大的範圍。

也不能要求提供星座、血型

另外，按照就服法第五條規定，不得有就業歧視，但有部分雇主在招聘與面試時，要求求職人或受雇人提供星座、命理、血型等資料，甚至還請命理師、星座、塔羅牌業者「神算」，但這與工作表現完全不相關，外界認為不應有這樣的就業歧視。

陳宜民等立委因而也提案新增就業歧視的限制對象，將「星座、血型、命理」新增入法條，禁止雇主用「星座、血型、命理」等因素求才或聘雇員工。不過，因勞動部認為「命理」很難認定，經過多次協調後，最後同意讓「星座、血型」入法。

另外，現行在台聘雇外國人可從事的工作中，原先限定短期補習班僅能聘雇外國語文教師，昨也初審通過立委王育敏等提案，放寬為不分學科的專任教師。

你哋班仆街HR成日都唔係job ad show個pay出，對applicants要求多多出到嚟就壓鳩人價，迫人做奴工

支持，成日收收埋埋

又唔係香港

HR呢種職業正垃圾

頂...仲以為香港

星座L

我都好懷疑臺仔啲HR係味真係咁膠, 靠星座請人

其實應該係老細意願

德政
btw台灣真係好on9架，d人又迷信又蠢，老果一輩迷信到極，我有台灣fd間公司業跡差左，個老細就覺得係因為生肖相沖就炒左我個fd。

香港好撚落後

咁嘅公司唔做也罷啦，乜柒都係員工嘅問題

其實台灣最低工資都高過香港
韓國更加高一大截
香港係真正嘅弱肉強食社會

德政

香港最on9，要識全部嘢，人工一萬多啲啲，免費OT，老細仲要日日話送錢俾你學嘢

回似我ge，fresh grade人工，但預你咩都識唔洗教

台灣最低工資幾時高過香港? 冇乘匯率?

GOOGLE咪有...
舊年韓國放風加最低工資都講緊台灣啦

法定最低時薪為140元台幣（約38港元）。至於香港，現時香港最低工資為時薪34.5港元，低於台灣的約38港元。

諗起之前台灣有段video實拍 HR/director 點評 CV

人地fg拎22k，我地垃圾香港得15k (不過係港紙)

真係好撚憎咩面議 , 根本浪費時間同壓價用技倆

香港有d公司請人都會夾八字

你係咪睇唔明咩叫弱肉強食社會？
依家講緊最低工資，原來最低工資係用黎保障FG嫁？你讀完U拎最低工資？
你知唔知舊年某政府部門外判出緊35蚊/每小時？仲一車車學生入去做？

同埋比FG價，首先先睇下大學生比例
(當然香港唔讀大學人工都唔低得過台灣年輕人，可能仲高過乞食科FG )
台灣大學生比例接近100% 所以下次直接講年輕人人工就OK
一陣分分鐘又有人拎8成都大學生嘅韓國黎同香港FG比失業率

sorry 一直冇留意過最低工資依樣野

我都冇乜留意嫁 因為最低工資好多時都係被人話係左膠保障低學歷新移民用

直到舊年我發現居然政府外判用緊35HKD請後生仔
覺得好可怕 點解可以低成咁樣 一個貧富懸殊極為嚴重 弱肉強食嘅社會 政府如此仆街
發現最低工資可能都保障到貧窮學生自己做part time交學費/賺生活費